\chapter{Testy}
\label{sec::testy}

	\section{Wstęp}
	
		Testy równoległej wersji algorytmu RANSAC podzielono na dwie części. Pierwsza obejmuje badanie samego algorytmu pod różnymi kątami i powinna dostarczyć dowodów na zasadność rozumowania projektowego oraz poprawność implementacji. Druga część opiera się na porównaniu wersji równoległej i szeregowej na przykładach różnych obiektów i scen testowych.
		
		Do badań użyto publicznie dostępnej bazy danych testowych o nazwie \textit{3D Model-based Object Recognition and Segmentation in Cluttered Scenes} \cite{3Dbase}. Była ona przedstawiona w 2009 roku na potrzeby artykułu o takiej samej nazwie \cite{3Dbasearticle} na potrzeby rozpoznawania obiektów i segmentacji samej sceny. Z perspektywy algorytmu RANSAC bardzo ważną jej cechą jest fakt posiadania dokładnego modelu każdego z obiektów testowych. Obserwowane sceny w podanej bazie również są bardzo przydatne ponieważ odwzorowują jakość obserwowanych obiektów w rzeczywistym środowisku.
		
		Jednym z minusów wykorzystywanej bazy danych jest użycie urządzenia Minolta Vivid~910, które nie rejestruje koloru obiektów. Dostępne są zatem jedynie dane 3D bez pola RGB. Kolejnym technicznym utrudnieniem jest dostępność bazy danych w formacie PLY i konieczność przeformatowania jej do użytecznych formatów. Przykłady obiektów, które są zawarte w omawianej bazie danych są pokazane na rysunku \ref{fig::realModels}.
	
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/realModels.jpg}
			\caption {Zdjęcie oraz model obiektów zawartych w wykorzystanej publicznej bazie danych 3D na potrzeby testów równoległego algorytmu RANSAC \cite{3Dbase}.}
			\label{fig::realModels}
		\end{figure}
		
		Oryginalnie sceny testowe zawierają kilka obiektów, które się wzajemnie przysłaniają i oddziałują na siebie, jednak na potrzeby tej pracy interesujące elementy zostały odsegmentowane i zapisane jako samodzielna chmura punktów. Ideą bowiem jest rejestracja w znaczeniu dopasowania modelu obiektu do jego instancji na scenie i z punktu widzenia algorytmu RANSAC nie jest ważna segmentacja obserwowanej sceny.
		
	\section{Badanie punktów kluczowych równoległej implementacji algorytmu RANSAC}
	
		Badanie ciekawych właściwości implementacji będzie przeprowadzone na jednym zestawie danych, który został pokazany na rysunku \ref{fig::cheff}. Jest to figurka szefa kuchni, która wydaje się być dobra do rejestracji chmur punktów, ponieważ zawiera dużo charakterystycznych kształtów. Po lewej pokazany jest model obiektu, który składa się z ponad 175 tysięcy punktów niosących dokładną informację o jego kształcie, zaś po prawej rzeczywista chmura danych obserwowanego obiektu z jednej perspektywy, licząca nieco ponad dwa tysiące punktów.
		
		\begin{figure}[h]
			\begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
				a) \\
				\includegraphics[width=\linewidth]{img/cheff_model.png}
			\end{minipage}
			\quad
			\begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
				b) \\
				\includegraphics[width=0.94\linewidth]{img/cheff_test.png}
			\end{minipage}
			\caption {a) Model oraz b) obiekt testowy wykorzystywane do badania kluczowych punktów równoległej implementacji algorytmu RANSAC.}
			\label{fig::cheff}
		\end{figure}
		
		Chmura modelowa będzie przechodziła wstępne filtrowanie danych wejściowych filtrem wokselowym o długości boku równej $5~mm$, dzięki czemu będzie liczyła nieco ponad pięć tysięcy punktów. Próba przeprowadzenia algorytmu RANSAC czy to w wersji szeregowej, czy w wersji równoległej na tak licznej chmurze jak na początku skończyłaby się bardzo długim czasem wykonania algorytmu lub nawet przepełnieniem dostępnej pamięci urządzenia. Chmura docelowa nie będzie poddawana filtrowi wejściowemu, ponieważ średnia odległość między punktami jest większa od założonych $5~mm$. 
		
		Dla obu chmur źródłowych przeprowadzane będzie liczenie cech FPFH dla otoczenia o promieniu $25~mm$, co oznacza, że wartość cechy będzie estymowana na podstawie około 70 punktów. Dla chmury docelowej będzie również budowane drzewo ósemkowe potrzebne na etapie przeprowadzania testu $T_{d,d}$ oraz finalnego sprawdzenia najlepszej hipotezy.
		
		Wszystkie powyżej wymienione funkcje pomocnicze są zaimplementowane z wykorzystaniem dostępnej funkcjonalności biblioteki PCL \cite{pcl}.

	
		\subsection{Analiza obliczenia najbliższych sąsiadów w przestrzeni cech}
	
			Pierwszym elementem wymagającym sprawdzenia jest poprawność liczenia najbliższych sąsiadów chmury źródłowej. W tym celu na rysunku \ref{fig::neighborsIMG} został zaznaczony zbiór tysiąca punktów chmury źródłowej oraz punkty chmury docelowej oznaczone jako ich najbliżsi sąsiedzi (po lewej). Widać, że obszary na chmurze docelowej faktycznie znajdują się w podobnym obszarze co punkty chmury źródłowej.
			
			Po prawej stronie wspomnianego rysunku zostały pokazane wszystkie punkty chmury docelowej oznaczone jako najbliżsi sąsiedzi punktów chmury źródłowej. W idealnym przypadku cała chmura docelowa powinna być najbliższym sąsiadem jakiegoś punktu chmury źródłowej, jednak tak nie jest i można się spodziewać, że przyczyną tego są szumy pomiarowe urządzenia. Pewien wpływ może mieć również wybór przyspieszonej wersji FPFH deksryptora PFH.
			
			\begin{figure}[h]
				\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
					a) \\
					\includegraphics[width=0.97\linewidth]{img/cheff_neighbors.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.4\linewidth}
					b) \\
					\includegraphics[width=\linewidth]{img/cheff_neighbors_2.png}
				\end{minipage}
				\caption {a) Wybranych tysiąc kolejnych punktów (kolor czerwony) chmury źródłowej (kolor zielony) oraz odpowiadające im punkty (kolor czerwony) w chmurze docelowej (kolor niebieski); b) Zaznaczone wszystkie punkty (kolor czerwony) będące najbliżsymi sąsiadami punktów chmury źródłowej. }
				\label{fig::neighborsIMG}
			\end{figure}
			
		\subsection{Analiza generowania hipotez i wstępnej rejekcji}
		
			Drugim wartym uwagi punktem jest losowość wyboru punktów chmury źródłowej. Wiadomo, że implementacja algorytmu wyboru stochastycznego na urządzeniu deterministycznym jest niemożliwa. W niniejszej pracy jako generator liczb losowych w środowisku CUDA posłużono się biblioteką cuRAND \cite{curand}. Poniżej pokazano histogram pokazujący ile razy został wybrany dany punkt chmury źródłowej w celu estymacji transformacji (rysunek \ref{fig::source_random_indices}).
			
			Dla przypomnienia chmura źródłowa liczyła około 5300 punktów, a zakładana liczba wstępnych transformacji to 16384, gdzie dla każdej transformacji losowane były 3 punkty. Jak widać na wykresie rozkład jest w przybliżeniu jednostajny, co świadczy o poprawnym stopniu losowości wyboru.
		
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[width=\linewidth]{img/source_random_indices.png}
				\caption {Histogram wybranych losowo punktów chmury źródłowej podczas etapu generowania hipotez.}
				\label{fig::source_random_indices}
			\end{figure}
			
		\subsection{Analiza wygenerowanych transformacji}
		
			Kolejnym analizowanym punktem jest jakość estymowanych transformacji. Ten punkt w odróżnieniu od innych w tym rozdziale był analizowany dla chmury źródłowej obróconej o $\frac{\Pi}{4}$ względem każdej osi. Analizowane były dwa elementy: kąty obrotu wydobyte z macierzy rotacji oraz wektor translacji -- rysunek \ref{fig::transformation_analysis}.
		
			Wyraźnie widać, że punkty naniesione na wykres 3D, gdzie każda współrzędna to obliczony kąt obrotu względem innej osi, tworzą dwa skupiska. Można przypuszczać, że jest to wywołane symetrią rejestrowanego obiektu. Przyjmując to założenie wykres odpowiada temu, czemu można byłoby się spodziewać.
			
			Wektor translacji jest pokazany na tym samym rysunku po prawej stronie i każda współrzędna punktu odzwierciedla długość wektora w danym wymiarze. Efekt jest bardzo dobry, ponieważ translację liczy się po wyznaczeniu macierzy obrotu i w zależności od wartości odpowiednich kątów wektor translacji jest skierowany w inną stronę zachowując tą samą długość. Dlatego na wykresie tworzy się elipsoida.
			
			\begin{figure}[h]
				\begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
					a) \\
					\includegraphics[width=\linewidth]{img/transformation_rotation.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
					b) \\
					\includegraphics[width=\linewidth]{img/transformation_translation.png}
				\end{minipage}
				\caption {a) Wykres z naniesionymi kątami wydobytymi z macierzy rotacji wygenerowanej w drugim kroku algorytmu; b) Wykres z naniesioną translacją wygenerowaną w drugim kroku algorytmu.}
				\label{fig::transformation_analysis}
			\end{figure}
			
		\subsection{Analiza operacji skanowania eksluzywnego}
		
			Aby pokazać lepiej ideę operacji skanowania na rysunku \ref{fig::scan_addresses} pokazano adresy przydzielone do kolejnych transformacji. Jak już wcześniej wspomniano liczba początkowo zakładanych transformacji jest równa 16384, jednak tych które przeszły z powodzeniem test trójkąta jest w tym przypadku około 600 i taki jest właśnie przydzielony adres ostatniej poprawnej transformacji.
			
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[width=\linewidth]{img/scan_addresses.png}
				\caption {Wykres przydzielonego adresu dla każdej transformacji wejściowej.}
				\label{fig::scan_addresses}
			\end{figure}
			
		\subsection{Histogram ilości punktów przystających dla testu $T_{d,d}$}
		
			Ostatnim ciekawym punktem pośrednim równoległego algorytmu RANSAC jest test $T_{d,d}$. Jego analizę przeprowadzono za pomocą histogramu sprawdzanych transformacji względem zawartości punktów przystających, co zostało pokazane na rysunku \ref{fig::tdd_inliers}.
			
			Dla przypomnienia, dla każdej transformacji sprawdzanych były 32 punkty. Jak widać z wykresu bardzo mało transformacji ma więcej punktów przystających niż 10, co podyktowane jest ponad dwukrotnie mniejszą liczbą punktów w chmurze docelowej (jest ona widoczna tylko z jednej strony). Rzeczywisty próg wynosił $\eta_{T_{d,d}} = 0.8 \cdot \frac{2077}{5390} \approx 9.8$, czyli około 10 punktów przystających. Jak widać, zastosowanie testu pozwala ograniczyć liczbę transformacji z kilkuset do kilku instancji, co pozwala znacznie zaoszczędzić czas wykonywania algorytmu.
			
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[width=\linewidth]{img/inliers.png}
				\caption {Histogram liczby transformacji ułożonych według liczby punktów przystających.}
				\label{fig::tdd_inliers}
			\end{figure}
			
	\section{Charakterystyka porównawcza implementacji szeregowej i równoległej}
		
		Charakterystyka porównawcza implementacji szeregowej i równoległej algorytmu RANSAC zostanie przeprowadzona dla trzech różnych obiektów oraz trzech różnych scen testowych dla każdego obiektu. Pozwoli to nabrać szerszego porównania niż w przypadku jednej sceny i jednego obiektu.
		
		Jak już wcześniej wspomniano, jako wzór wersji szeregowej wykorzystana zostanie otwarta implementacja algorytmu RANSAC zawartego w bibliotece PCL. Zawiera ona zaimplementowany test trójkąta, co czyni ją jedną z najbardziej efektywnych implementacji dostępnych w filozofii otwartego źródła (ang. open-source).
		
		Sama specyfika algorytmu jest losowa i efekty silnie zależą od przyjętych parametrów, dlatego w niniejszych testach przyjęto taką samą liczbę iteracji równą 16384 oraz taki sam próg testu trójkątów zezwalając na maksymalną odchyłkę boków równą $20\%$. Nie można było ustalić stałego progu punktów przystających, ponieważ zazwyczaj dla takiego samego progu implementacja szeregowa nie była w stanie znaleźć poprawnego rozwiązania. Problem rozwiązano w ten sposób, że startując od progu $90\%$ zmniejszano założony próg punktów przystających do czasu, aż algorytm był w stanie znaleźć poprawne rozwiązanie.
		
		Razem z wynikami czasowymi obu wersji algorytmu podawana jest również informacja ile transformacji przeszło test trójkąta oraz zaawansowany test $T_{d,d}$, co pozwoli nabrać przekonania jak bardzo obie czynności usprawniają działanie. Dodatkowo wynik czasowy algorytmu równoległego jest podawany oddzielnie dla znalezienia najbliższych sąsiadów w przestrzeni cech i oddzielnie dla samego właściwego algorytmu RANSAC.
		
		\subsection{Rejestracja figurki szefa kuchni}
		
			Poniżej (rysunek \ref{fig::cheff_scene}) przedstawiono trzy różne sceny testowe. Następnie na rysunku \ref{fig::cheff_registered} pokazano wynik dopasowania chmury źródłowej do docelowej według implementacji szeregowej (górna część rysunku) oraz równoległej (dolna część rysunku).
			
			\begin{figure}[h]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_1.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_2.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_3.png}
				\end{minipage}
				\caption {Odsegmentowana chmura docelowa dla trzech różnych przypadków testowych dopasowywania figurki szefa kuchni.}
				\label{fig::cheff_scene}
			\end{figure}
			
			We wszystkich scenach testowych implementacja równoległa była w stanie znaleźć poprawne dopasowanie przy znacznie większej wymaganej liczbie punktów przystających co zostało szczegółowo pokazane w tabeli \ref{tab::cheff}. Dodatkowo czas pracy algorytmu równoległego wynosił około $80~ms$ w przypadku znajdowania najbliższych sąsiadów oraz około $50~ms$ w przypadku szukania sąsiada w implementacji równoległej oraz około $2500~ms$ w przypadku implementacji szeregowej, co jest znacznym przyspieszeniem. Czasy te w przypadku algorytmu równoległego zostały podane osobno, ponieważ budowanie odbywa się raz dla całej sceny i można uznać to za czynność tak samo konieczną co liczenie cech FPFH dla obu chmur.
						
			\begin{figure}[h]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_1_serial.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_2_serial.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_3_serial.png}
				\end{minipage} \\[2mm]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_1_parallel.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_2_parallel.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/cheff_3_parallel.png}
				\end{minipage}
				\caption {Dopasowana chmura źródłowa (kolor zielony) do chmury docelowej (kolor czerwony) dla trzech różnych scen testowych według implementacji szeregowej (górna część rysunku) oraz równoległej (dolna część rysunku).}
				\label{fig::cheff_registered}
			\end{figure}
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\caption{Porównanie parametrów wykonywania algorytmu RANSAC w implementacji szeregowej (IS) oraz implementacji równoległej (IR) dla dopasowania modelu figurki szefa kuchni dla trzech obiektów testowych w przypadku dopasowywania figurki szefa kuchni.}
				\label{tab::cheff}
				\begin{tabular}{l|c|c|c|}
					\cline{2-4}
					                                                                              & cheff\_1 & cheff\_2 & cheff\_3 \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Procent punktów przystających (IS)}                      & 66       & 68       & 74       \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Procent punktów przystających (IR)}}                & {\bf 88} & {\bf 90} & {\bf 85} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Czas znalezienia rozwiązania (IS) {[}ms{]}}              & 2858     & 2776     & 2350     \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Czas znalezienia rozwiązania (IR) {[}ms{]}}}        & {\bf 50} & {\bf 54} & {\bf 39} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Czas szukania najbliższych sąsiadów (IR) {[}ms{]}}} & {\bf 81} & {\bf 81} & {\bf 81} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Maksymalna liczba hipotez (IS/IR)}                       & 16384    & 16384    & 16384    \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Liczba hipotez po teście trójkąta (IR)}                  & 569      & 552      & 493      \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Liczba hipotez po teście $T_{d,d}$}                      & 4        & 6        & 1        \\ \hline
				\end{tabular}
			\end{table}
			
			Warto również przyjrzeć się liczbie hipotez po kolejnych testach w implementacji równoległej. Zostawienie około 500 poprawnych transformacji po teście trójkąta eliminuje około $97\%$ hipotez na wczesnym etapie obliczeń, co znacznie pozwala zaoszczędzić czas wykonywania. Dodatkowe zastosowanie testu $T_{d,d}$ pozwala na sprawdzenie punktów przystających dla dosłownie kilku transformacji zamiast pięciuset, co również pozwala zaoszczędzić sporo cennego czasu.
			
			W subiektywnej opinii autora dopasowanie w przypadku implementacji równoległej jest zdecydowanie bardziej trafne niż w przypadku implementacji szeregowej. Może to być spowodowane lepszym znajdowaniem sąsiadów w przestrzeni cech lub dokładniejszym wyznaczeniem macierzy transformacji.
			
			
		\subsection{Rejestracja figurki kurczaka}
		
			Poniżej (rysunek \ref{fig::chicken_scene}) przedstawiono trzy różne sceny testowe dla niniejszego obiektu. Następnie na rysunku \ref{fig::chicken_registered} pokazano wynik dopasowania chmury źródłowej do docelowej według implementacji szeregowej (górna część rysunku) oraz równoległej (dolna część rysunku).
			
			\begin{figure}[h]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_1.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_2.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_3.png}
				\end{minipage}
				\caption {Odsegmentowana chmura docelowa dla trzech różnych przypadków testowych dopasowywania figurki kurczaka.}
				\label{fig::chicken_scene}
			\end{figure}
			
			\begin{figure}[h]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_1_serial.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_2_serial.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_3_serial.png}
				\end{minipage} \\[2mm]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_1_parallel.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_2_parallel.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/chicken_3_parallel.png}
				\end{minipage}
				\caption {Dopasowana chmura źródłowa (kolor zielony) do chmury docelowej (kolor czerwony) dla trzech różnych scen testowych według implementacji szeregowej (górna część rysunku) oraz równoległej (dolna część rysunku) w przypadku dopasowywania figurki kurczaka.}
				\label{fig::chicken_registered}
			\end{figure}
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\caption{Porównanie parametrów wykonywania algorytmu RANSAC w implementacji szeregowej (IS) oraz implementacji równoległej (IR) dla dopasowania modelu figurki szefa kuchni dla trzech obiektów testowych w przypadku dopasowywania figurki kurczaka.}
				\label{tab::chicken}
				\begin{tabular}{l|c|c|c|}
					\cline{2-4}
					                                                                              & chicken\_1 & chicken\_2 & chicken\_3 \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Procent punktów przystających (IS)}                      & 77       & 73       & 74       \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Procent punktów przystających (IR)}}                & {\bf 70} & {\bf 76} & {\bf 76} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Czas znalezienia rozwiązania (IS) {[}ms{]}}              & 2150     & 1575     & 825     \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Czas znalezienia rozwiązania (IR) {[}ms{]}}}        & {\bf 37} & {\bf 39} & {\bf 41} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Czas szukania najbliższych sąsiadów (IR) {[}ms{]}}} & {\bf 26} & {\bf 26} & {\bf 26} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Maksymalna liczba hipotez (IS/IR)}                       & 16384    & 16384    & 16384    \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Liczba hipotez po teście trójkąta (IR)}                  & 182      & 260      & 236      \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Liczba hipotez po teście $T_{d,d}$}                      & 6        & 10        & 11        \\ \hline
				\end{tabular}
			\end{table}
			
			W przypadku tego modelu obie implementacje radziły sobie na podobnym poziomie liczby punktów przystających wynoszącym około $75\%$ liczby punktów chmury docelowej. Mimo, że wskaźniki pokazują podobną jakość dopasowania to na rysunku \ref{fig::chicken_registered} widać, że obie wersje miały problem ze znalezieniem poprawnego dopasowania. W ocenie subiektywnej autora lepiej poradziła sobie znów implementacja równoległa.
			
			Stosunek czasu szukania rozwiązania jest na podobnym poziomie jak w przypadku figurki szefa. Procent odrzuconych hipotez przez test trójkąta jest nieco większy niż w poprzednim przypadku i wynosi około $99\%$, co może być spowodowane małym zróżnicowaniem w jednym z kierunków przestrzennych obserwowanego obiektu.
			
		\subsection{Rejestracja figurki dinozaura T-Rex}
		
			Poniżej (rysunek \ref{fig::trex_scene}) przedstawiono trzy różne sceny testowe dla niniejszego obiektu. Następnie na rysunku \ref{fig::trex_registered} pokazano wynik dopasowania chmury źródłowej do docelowej według implementacji szeregowej (górna część rysunku) oraz równoległej (dolna część rysunku).
			
			\begin{figure}[h]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_1.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_2.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_3.png}
				\end{minipage}
				\caption {Odsegmentowana chmura docelowa dla trzech różnych przypadków testowych dopasowywania figurki dinozaura.}
				\label{fig::trex_scene}
			\end{figure}
			
			\begin{figure}[h]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_1_serial.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_2_serial.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_3_serial.png}
				\end{minipage} \\[2mm]
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_1_parallel.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_2_parallel.png}
				\end{minipage}
				\quad
				\begin{minipage}[b]{0.31\linewidth}
					\includegraphics[width=\linewidth]{serial_parallel/t_rex_3_parallel.png}
				\end{minipage}
				\caption {Dopasowana chmura źródłowa (kolor zielony) do chmury docelowej (kolor czerwony) dla trzech różnych scen testowych według implementacji szeregowej (górna część rysunku) oraz równoległej (dolna część rysunku) w przypadku dopasowywania figurki dinozaura.}
				\label{fig::trex_registered}
			\end{figure}
			
			\begin{table}[h]
				\centering
				\caption{Porównanie parametrów wykonywania algorytmu RANSAC w implementacji szeregowej (IS) oraz implementacji równoległej (IR) dla dopasowania modelu figurki szefa kuchni dla trzech obiektów testowych w przypadku dopasowywania figurki dinozaura.}
				\label{tab::trex}
				\begin{tabular}{l|c|c|c|}
					\cline{2-4}
					                                                                              & t\_rex\_1 & t\_rex\_2 & t\_rex\_3 \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Procent punktów przystających (IS)}                      & 80       & 79       & 77       \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Procent punktów przystających (IR)}}                & {\bf 67} & {\bf 79} & {\bf 90} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Czas znalezienia rozwiązania (IS) {[}ms{]}}              & 1202     & 1821     & 1528     \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Czas znalezienia rozwiązania (IR) {[}ms{]}}}        & {\bf 75} & {\bf 33} & {\bf 40} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{{\bf Czas szukania najbliższych sąsiadów (IR) {[}ms{]}}} & {\bf 32} & {\bf 42} & {\bf 36} \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Maksymalna liczba hipotez (IS/IR)}                       & 16384    & 16384    & 16384    \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Liczba hipotez po teście trójkąta (IR)}                  & 288      & 107      & 183      \\ \hline
					\multicolumn{1}{|l|}{Liczba hipotez po teście $T_{d,d}$}                      & 26        & 3        & 3        \\ \hline
				\end{tabular}
			\end{table}
			
			W tym przypadku obie implementacje zachowują się również w podobny sposób jeśli chodzi o liczbę punktów przystających, jednak znów mimo podobieństwa wskaźników, subiektywna ocena wypala lepiej na korzyść implementacji równoległej, co widać lepiej na rysunku \ref{fig::trex_registered}. Ten obiekt był szczególnie trudny do dopasowania, ponieważ widoczna była jego niewielka część.
			
			Czasy wykonywania kształtują się podobnie jak w poprzednich dwóch przypadkach z tą ciekawostką, że na pierwszej scenie równoległa implementacja zajęła dwukrotnie dłużej niż w przypadku drugiej sceny. W tabeli \ref{tab::trex} można odnaleźć tego przyczynę w postaci zbyt dużej liczby hipotez, które przeszły test $T_{d,d}$. Można też tutaj wysnuć wniosek, że użycie tego zabiegu znacznie przyspiesza działanie algorytmu, dzięki rezygnacji z wielokrotnej konieczności transformowania całej chmury punktów.